**13. – Ranunculus aconitifolius** L. – //Renoncule à feuilles d'Aconit//. – Souche vivace à racines fibreuses ; tige élevée, atteignant 1 mètre, flexueuse, à rameaux étalés-divariqués ; feuilles palmatiséquées à 3-7 segments obovales en coin, incisés-dentés ; pédoncules pubescents ; fleurs blanches, nombreuses, en corymbe lâche ; sépales pubescents ; pétales obovales ; //carpelles// en tête globuleuse, renflés, non carénés, glabres, //à bec recourbé// ; réceptacle velu.
Varie à feuilles palmatipartites, à tige raide, non flexueuse, et à pédoncules glabres (R. platanifolius L.).
Prés, bois et ravins humides des montagnes : Ardennes ; Vosges ; Jura; Alpes ; Plateau central ; Cévennes ; Corbières et Pyrénées ; Corse. – Presque toute l'Europe. = Mai-Août.